【封殺港獨】民陣周六集會抗議 楊潤雄：港獨本身是不合法

Accept
香港 台灣 北美
Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經

【封殺港獨】民陣周六集會抗議 楊潤雄：港獨本身是不合法
2小時前4.7K
即時要聞

【新增短片】
提倡港獨的香港民族黨昨日接獲警方通知，以國家安全理由被禁止運作，社民連、工黨、香港眾志等今日到警總示威，抗議特區政府、特首林鄭月娥打壓集會結社自由，他們擔心政府今日以言入罪，日後將隨意禁止任何被北京或港府視為眼中釘的政黨及組織運作。民陣星期六亦會就事件舉行集會，呼籲市民參與。

劉小麗批評，今次是「國家安全為名，政治打壓為實」，斥政府由始至終沒有解釋民族黨如何危害國家安全，直指今次是「莫須有」。她質疑政府侵害言論自由，又指今次政府以殖民地惡法，「莫須有」的扣帽子，若然今日香港人接受此事，政府將會步步進逼，23條都不用立法。她要求保安局長李家超解釋打壓民族黨的原因。

社民連吳文遠形容，目前是黨禁的第一步，日後其他民主派政黨都有機會被黨禁，他強調今次事件不止針對港獨，若今次可以黨禁民族黨，下一步將是其他政黨。他要求特首林鄭月娥交待：「究竟何處法治？究竟一個陳浩天、一個民族黨講幾句嘢點可以危害國定安全」。

區諾軒稱，《基本法》現時只是「一紙空文」，斥政府用國家安全打壓香港人，他引述當日在社團條例加入國家安全字眼時，稱「關於國家安全沒有清晰定義，但起碼會符合民主社會原則」，他批評有關做法違反約翰內斯堡協定，呼籲港人支持。

香港眾志秘書長黃之鋒指，主權移交21年，香港終於出現了第一個定性為非法組織的政團，他預料港府對於港獨和自決的打壓將會是排山倒海，而政府下一個目標可能是青年新政、本民前或是香港眾志。他呼籲，面對結社自由、基本人權被剝奪，香港人不要袖手旁觀。

教育局局長楊潤雄出席公開活動時表示，港獨本身是不合法，在學校內不應花太多時間討論。若學生對港獨有疑問，校方有責任解釋清楚，「根據憲法、歷史和《基本法》，港獨是不可行，也不合法」。

港區全國人大代表鄭耀棠指，如只是「齋噏」冇所謂，但民族黨已有綱領、目標，要建立「香港共和國」，已觸動中國人的底線。被問到該黨有何實際行動，鄭耀棠認為他們自己應該知道。

不同團體今日到警總示威，抗議特區政府打壓集會結社自由。易仰民攝(蘋果日報)

黃之鋒預料港府對於港獨和自決的打壓將會是排山倒海。易仰民攝(蘋果日報)

請各位支持

支持

未定詳情
密切留意民陣

戒not 介

大大力推

泛民黎㗎喎！
本土派唔係屌柒泛民㗎咩？
有事就做泛民隻狗

五毛求銀祈

人形豬關愛座hunter
個外表又豬個腦又豬
你最好乖乖地做陳生隻狗啦
睇得出佢醒目過你九條街
唔好再拖獨派後腳啦

其實無視住民自決權利, 支英兩國私下將香港轉讓

呢樣野本身就唔符合國際法

基本法更加係無公投, 無社會契約既

支那人大不嬲都將之視為任意強姦之廢紙

泛民肯搞示威算好

最後一戰

撐

yup

班傻西終於知道會燒到佢地.

但永遠講唔到你衰邊條法例

香港人請星期六留時間出席！
出嚟舉旗！越多旗越好！
最好一人一支直幡或旗！

陰公囉
早幾日先屌泛民左膠割蓆
今日就叫班本土派含支持左膠遊行
關囝今次炒車炒到精神分裂

又嚟唔該借借呀？

五毛XANNAX

五毛賈雨村

建制b隊

五毛群龍共舞

真係冇第二句

同你隻垃圾五毛唔使講咁多廢話

人人自危 泛民企出黎既原因唔多唔少都知道會燒到自己。不過出黎抗議都唔係壞事，其實每個香港人都有責任反抗

政府咁好人，咁多人唔合法都唔拉人封艇